# Процессы

Процесс –- это экземпляр выполняющейся программы. Процессы создаются и управляются на уровне операционной системы. Запустили программу, создали новый процесс в операционной системе. У каждого процесса своё виртуальное адресное пространство, поэтому [коммуникация между процессами](https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D0%B5%D0%B6%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%86%D0%B5%D1%81%D1%81%D0%BD%D0%BE%D0%B5_%D0%B2%D0%B7%D0%B0%D0%B8%D0%BC%D0%BE%D0%B4%D0%B5%D0%B9%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B8%D0%B5) задача не такая простая. Приходится обращаться к ОС, которая будет работать посредником между процессами (обмены сообщениями, разделяемая память и т.д.).

*Многозадачность* – способность операционной системы обеспечивать возможность параллельной (или псевдопараллельной) выполнения нескольких процессов.

# Потоки

Процесс состоит из потоков (как минимум из одного), это наименьшая единица многозадачности в ОС. Потоки порождаются процессом и работают в одном и том же адресном пространстве своего процесса. Все изменения, сделанные одним потоком, становятся немедленно доступны другим потокам в контексте одного процесса. У каждого потока, как и у процесса, есть свой [стек](../MemoryManagement/memory-management.md#Stack). 
Поток управляется операционной системой. Мы можем создать кучу потоков в приложении, но обслуживать их будет все равно ОС.

*Многопоточность* – способность операционной системы или приложения выполнять одновременно несколько потоков в рамках одного процесса.

## Foreground-background-threads

Потоки бывают двух видов: 
* **Потоки переднего плана или основные (*foreground*)**. Foreground-потоки держат процесс, пока жив хотя бы один такой поток, процесс тоже будет жив. При создании потока по умолчанию он будет *foreground*.
* **Фоновые (*background*) потоки**. Background-потоки процесс никак не держат, процесс не будет дожидаться их завершения чтобы завершить работу.

# Green-threads

Зеленые потоки (green threads) – потоки, управлением которыми, вместо операционной системы, занимается приложение.  То есть реальных потоков в ОС не создается, это лишь имитация. Ранние версии JVM использовали green-threads. Но .NET использует native-threads.

# Виды операций
## CPU-Bound

Скорость выполнения зависит от вычислительной мощности CPU.

## IO-Bound

Скорость выполнения ограничена скоростью устройства ввода/вывода. Например, запись/чтение диска, передача данных по сети.

# ThreadPool

Создание новых потоков слишком накладно, во первых они потребляют память (около 1 МБ занимает [стек потока](../MemoryManagement/memory-management.md#Stack)), во вторых, кучей потоков нужно правильно и эффективно управлять. Для этого придуман пул потоков (thread pool).  По сути это своеобразный менеджер потоков. Система создаёт за нас определенное количество потоков, пропорционально количеству ядер процессора. Выполнение задачи в пуле потоков выглядит примерно так: задача помещается в очередь, первый освободившийся поток из thread pool выполняет задачу и возвращается обратно в пул.

Все потоки thread pool являются [фоновыми](#Foreground-background-threads).

Обращаем внимание, что `ThreadPool` это разделяемый ресурс. Если что-то в .NET выполняется в отдельном потоке, то оно скорее всего будет использовать thread pool и будет конкурировать с нами. Поэтому не рекомендуется выполнять тяжелые (более 1 секунды) операции в thread pool потоках. 
